{
  "color": "#227744",
  "icono": "f11d",
  "imagen": "http://static.tvazteca.com/imagenes/2014/34/Resumen-agosto-1938720.jpg",
  "items": [
    {
      "autor": "Maxi Pelaez",
      "compartir": "https://azteca.qa.tv-azteca.psdops.com/politica/surgen-voces-que-plantean-consumo-de-marihuana-sea-en-lugares-especiales",
      "contenido":"<p>Cd. de M\u00e9xico.- El gobierno mexicano no contempla enviar una carta diplom\u00e1tica al gobierno de Estados Unidos como consecuencia de las redadas en contra de migrantes anunciadas por el presidente Donald Trump.<br \/><br \/>As\u00ed lo inform\u00f3 el subsecretario para Am\u00e9rica del Norte de la Secretar\u00eda de Relaciones Exteriores, Jes\u00fas Seade.<br \/><br \/>\"Es una decisi\u00f3n interna de los Estados Unidos, a menos que nos afecte, pero es como tal no afectaba mexicanos. Entonces es algo que estamos viendo expresando nuestra visi\u00f3n diferente del mundo pero no nota diplom\u00e1tica no est\u00e1 contemplada en este momento\", coment\u00f3.<br \/><br \/>Y es que el diplom\u00e1tico confirm\u00f3 que hasta hoy no hay reportes de migrantes mexicanos detenidos.<br \/><br \/>\u201cNo tenemos mexicanos que hayan sido capturados quiz\u00e1 en parte es resultado del esfuerzo muy notable que hicimos nosotros con todos nuestros consulados de difundir la voz&nbsp; entre los mexicanos sobre sus derechos sobre los cuidados que deben tomar\".<br \/><br \/>Sobre la pr\u00f3xima visita del secretario de Estado norteamericano Mike Pompeo, el pr\u00f3ximo domingo a M\u00e9xico, Seade asegur\u00f3 que el tema principal de este encuentro ser\u00e1 afinar los detalles del programa integral de desarrollo de Centroam\u00e9rica firmado entre los gobierno de M\u00e9xico, Estados Unidos, Honduras, Guatemala y El Salvador.<\/p>",
      "fecha": "2019-07-17T17:42:47-05:00",
      "fechacap": "2019-07-17T17:42:47-05:00",
      "galeria": "",
      "imagen": "https://tv-azteca-brightspot-lower.s3.amazonaws.com/40/c1/3f31dc784047b2e465a36209e9e9/forocannabiscmaradiputados-2308999.jpg",
      "imgDefault": "0",
      "nota": "https://noticiasapp.qa.tv-azteca.psdops.com/politica/surgen-voces-que-plantean-consumo-de-marihuana-sea-en-lugares-especiales",
      "orden": "0",
      "sourceImageUrl": "https://tv-azteca-brightspot-lower.s3.amazonaws.com/f7/b8/65d857f24bc98e200a0791bc14d4/logo.png",
      "teaser": "Alerta afectación a fumadores pasivos menores de 20 años.",
      "tema": "Test Section 3",
      "titulo": "SURGEN VOCES QUE PLANTEAN CONSUMO DE MARIHUANA SEA EN LUGARES ESPECIALES",
      "video": ""
    },
    {
      "autor": "Andrea Chapela",
      "compartir": "https://azteca.qa.tv-azteca.psdops.com/test-section-1/viral-woke-gluten-free-pickled-franzen-cliche-small-batch-stumptown-seitan-forage-sustainable-blog",
      "contenido":"<p>Cd. de M\u00e9xico.- El gobierno mexicano no contempla enviar una carta diplom\u00e1tica al gobierno de Estados Unidos como consecuencia de las redadas en contra de migrantes anunciadas por el presidente Donald Trump.<br \/><br \/>As\u00ed lo inform\u00f3 el subsecretario para Am\u00e9rica del Norte de la Secretar\u00eda de Relaciones Exteriores, Jes\u00fas Seade.<br \/><br \/>\"Es una decisi\u00f3n interna de los Estados Unidos, a menos que nos afecte, pero es como tal no afectaba mexicanos. Entonces es algo que estamos viendo expresando nuestra visi\u00f3n diferente del mundo pero no nota diplom\u00e1tica no est\u00e1 contemplada en este momento\", coment\u00f3.<br \/><br \/>Y es que el diplom\u00e1tico confirm\u00f3 que hasta hoy no hay reportes de migrantes mexicanos detenidos.<br \/><br \/>\u201cNo tenemos mexicanos que hayan sido capturados quiz\u00e1 en parte es resultado del esfuerzo muy notable que hicimos nosotros con todos nuestros consulados de difundir la voz&nbsp; entre los mexicanos sobre sus derechos sobre los cuidados que deben tomar\".<br \/><br \/>Sobre la pr\u00f3xima visita del secretario de Estado norteamericano Mike Pompeo, el pr\u00f3ximo domingo a M\u00e9xico, Seade asegur\u00f3 que el tema principal de este encuentro ser\u00e1 afinar los detalles del programa integral de desarrollo de Centroam\u00e9rica firmado entre los gobierno de M\u00e9xico, Estados Unidos, Honduras, Guatemala y El Salvador.<\/p>",
      "fecha": "2019-07-17T17:42:47-05:00",
      "fechacap": "2019-07-17T17:42:47-05:00",
      "galeria": "",
      "imagen": "https://info7rm.blob.core.windows.net.optimalcdn.com/images/2019/06/11/maxresdefault.jpg",
      "imgDefault": "0",
      "nota": "https://azteca.qa.tv-azteca.psdops.com/test-section-1/viral-woke-gluten-free-pickled-franzen-cliche-small-batch-stumptown-seitan-forage-sustainable-blog",
      "orden": "1",
      "sourceImageUrl": "https://tv-azteca-brightspot-lower.s3.amazonaws.com/f7/b8/65d857f24bc98e200a0791bc14d4/logo.png",
      "teaser": "SUBHEADLINE Dreamcatcher tumblr 3 wolf moon narwhal everyday carry, fam asymmetrical brunch mixtape, church-key air plant chicharrones  everyday carry hammock. ",
      "tema": "Test Section 3",
      "titulo": "HEADLINE Viral woke gluten-free pickled franzen cliche small batch stumptown seitan forage sustainable blog.",
      "video": ""
    },
    {
      "autor": "Azteca Noticias",
      "compartir": "https://azteca7.qa.tv-azteca.psdops.com/section-2/test-article-1",
      "contenido":"<p>Cd. de M\u00e9xico.- El gobierno mexicano no contempla enviar una carta diplom\u00e1tica al gobierno de Estados Unidos como consecuencia de las redadas en contra de migrantes anunciadas por el presidente Donald Trump.<br \/><br \/>As\u00ed lo inform\u00f3 el subsecretario para Am\u00e9rica del Norte de la Secretar\u00eda de Relaciones Exteriores, Jes\u00fas Seade.<br \/><br \/>\"Es una decisi\u00f3n interna de los Estados Unidos, a menos que nos afecte, pero es como tal no afectaba mexicanos. Entonces es algo que estamos viendo expresando nuestra visi\u00f3n diferente del mundo pero no nota diplom\u00e1tica no est\u00e1 contemplada en este momento\", coment\u00f3.<br \/><br \/>Y es que el diplom\u00e1tico confirm\u00f3 que hasta hoy no hay reportes de migrantes mexicanos detenidos.<br \/><br \/>\u201cNo tenemos mexicanos que hayan sido capturados quiz\u00e1 en parte es resultado del esfuerzo muy notable que hicimos nosotros con todos nuestros consulados de difundir la voz&nbsp; entre los mexicanos sobre sus derechos sobre los cuidados que deben tomar\".<br \/><br \/>Sobre la pr\u00f3xima visita del secretario de Estado norteamericano Mike Pompeo, el pr\u00f3ximo domingo a M\u00e9xico, Seade asegur\u00f3 que el tema principal de este encuentro ser\u00e1 afinar los detalles del programa integral de desarrollo de Centroam\u00e9rica firmado entre los gobierno de M\u00e9xico, Estados Unidos, Honduras, Guatemala y El Salvador.<\/p>",
      "fecha": "2019-07-17T17:42:47-05:00",
      "fechacap": "2019-07-17T17:42:47-05:00",
      "galeria": "",
      "imagen": "https://tv-azteca-brightspot-lower.s3.amazonaws.com/4d/d1/4eec017045d29556cdd1080af0f7/resumen-agosto-1938720.jpg",
      "imgDefault": "0",
      "nota": "https://noticiasapp.qa.tv-azteca.psdops.com/section-2/test-article-1",
      "orden": "2",
      "sourceImageUrl": "https://tv-azteca-brightspot-lower.s3.amazonaws.com/60/4a/62d0165b4f1494805bb0b6f3d3b3/logo-az7-horizontal.png",
      "tema": "Section 2",
      "titulo": "Test Article 1",
      "video": ""
    },
    {
      "autor": "Azteca Noticias",
      "compartir": "https://azteca.qa.tv-azteca.psdops.com/oscar/la-gran-noche-por-fin-llego-descubre-la-lista-de-ganadores-en-la-entrega-91-de-los-premios-oscar",
      "contenido":"<p>Cd. de M\u00e9xico.- El gobierno mexicano no contempla enviar una carta diplom\u00e1tica al gobierno de Estados Unidos como consecuencia de las redadas en contra de migrantes anunciadas por el presidente Donald Trump.<br \/><br \/>As\u00ed lo inform\u00f3 el subsecretario para Am\u00e9rica del Norte de la Secretar\u00eda de Relaciones Exteriores, Jes\u00fas Seade.<br \/><br \/>\"Es una decisi\u00f3n interna de los Estados Unidos, a menos que nos afecte, pero es como tal no afectaba mexicanos. Entonces es algo que estamos viendo expresando nuestra visi\u00f3n diferente del mundo pero no nota diplom\u00e1tica no est\u00e1 contemplada en este momento\", coment\u00f3.<br \/><br \/>Y es que el diplom\u00e1tico confirm\u00f3 que hasta hoy no hay reportes de migrantes mexicanos detenidos.<br \/><br \/>\u201cNo tenemos mexicanos que hayan sido capturados quiz\u00e1 en parte es resultado del esfuerzo muy notable que hicimos nosotros con todos nuestros consulados de difundir la voz&nbsp; entre los mexicanos sobre sus derechos sobre los cuidados que deben tomar\".<br \/><br \/>Sobre la pr\u00f3xima visita del secretario de Estado norteamericano Mike Pompeo, el pr\u00f3ximo domingo a M\u00e9xico, Seade asegur\u00f3 que el tema principal de este encuentro ser\u00e1 afinar los detalles del programa integral de desarrollo de Centroam\u00e9rica firmado entre los gobierno de M\u00e9xico, Estados Unidos, Honduras, Guatemala y El Salvador.<\/p>",
      "fecha": "2019-07-17T17:42:47-05:00",
      "fechacap": "2019-07-17T17:42:47-05:00",
      "galeria": "",
      "imagen": "https://tv-azteca-brightspot-lower.s3.amazonaws.com/ee/2f/c22bb3ec4267aeee3516a46c1f39/listaganadoresoscar-2295645.jpg",
      "imgDefault": "0",
      "nota": "https://azteca.qa.tv-azteca.psdops.com/oscar/la-gran-noche-por-fin-llego-descubre-la-lista-de-ganadores-en-la-entrega-91-de-los-premios-oscar",
      "orden": "3",
      "sourceImageUrl": "https://tv-azteca-brightspot-lower.s3.amazonaws.com/f7/b8/65d857f24bc98e200a0791bc14d4/logo.png",
      "teaser": "La espera terminó y por fin podemos conocer quiénes son los ganadores en cada una de las categorías de los premios más importantes en la industria del cine.",
      "tema": "Test Section 3",
      "titulo": "¡La gran noche por fin llegó! Descubre la lista de ganadores en la entrega 91 de los premios Oscar.",
      "video": ""
    }
  ],
  "nombre": "Política"
}
