
{"icono":"f0a1","nombre":"Pol\u00edtica","color":"006699","imagen":"http:\/\/static.tvazteca.com\/imagenes\/2014\/34\/Resumen-agosto-1938720.jpg","items":[{"fecha":"2019-07-17T17:42:47-05:00","teaser":"Diputado de Morena dispuesto a pasar prueba de corrupci\u00f3n contra quien le ponga el presidente.","nota":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/appnoticias2018\/json\/notas\/329578.json","galeria":"","video":"","imagen":"https:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2019\/29\/eracliorodrguezgmez-2334209.jpg","imgDefault":0,"titulo":"Piden legisladores de Morena a L\u00f3pez Obrador respeto a productores y no tildar de corruptos a todos","compartir":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/piden-legisladores-de-morena-a-lopez-obrador-respeto-a-productores-y-no-tildar-de-corruptos-a-todos\/3329578","autor":"Maxi Pel\u00e1ez","fechacap":"2019-07-17T17:42:47-05:00","contenido":"<p>Cd. de M\u00e9xico.- Cal\u00f3 hondo el calificativo de \u201cl\u00edderes de nylon\u201d que dio el presidente L\u00f3pez Obrador a los l\u00edderes campesinos que convocaron a los bloqueos carreteros y desde la C\u00e1mara de Diputados legisladores de Morena le pidieron que se conduzca con respeto y que mejor abra el di\u00e1logo con el sector campesino para resolver la liberaci\u00f3n de los apoyos etiquetados en el presupuesto de este a\u00f1o.<br \/><br \/>El morenista Eraclio Rodr\u00edguez G\u00f3mez, presidente de la Comisi\u00f3n de Desarrollo y Conservaci\u00f3n Rural, Agr\u00edcola y Autosuficiencia Alimentaria de San L\u00e1zaro, critico que el Jefe del Ejecutivo Federal, generalice en el tema de la corrupci\u00f3n porque no todos son iguales, por lo que reto a una prueba para ver qui\u00e9n es corrupto, porque \u00e9l es productor, tiene camioneta, usa sombrero y botas tambi\u00e9n, pero no por lujo.<br \/><br \/>\u201cYo creo que no es tan puro como para calificarnos a todos, yo no lo estoy acusando de corrupto simplemente digo; nadie es tan uro para tener la calidad moral de calificar a los dem\u00e1s, respet\u00e9monos, nosotros le exigimos al presidente respeto a nuestras personas...Es una manera de vestir, pero adem\u00e1s si traemos botas caras o baratas es el esfuerzo de cada quien...Yo le puedo decir a ustedes que yo estoy dispuesto a subirme a la b\u00e1scula con el que ponga el presidente, de todos sus funcionarios y, que nos suban a la b\u00e1scula, la b\u00e1scula de la corrupci\u00f3n, a ver para donde se inclina la balanza y, me subo con el que el presidente decida\u201d fustig\u00f3 el diputado presidente de la Comisi\u00f3n de Desarrollo y Conservaci\u00f3n Rural, Agr\u00edcola<br \/><br \/>Eraclio Rodr\u00edguez G\u00f3mez, acompa\u00f1ado por los diputados de Morena Jes\u00fas Salvador Minor Mora y Mirta Villalvazo Amaya, se\u00f1alaron que al presidente de la Republica le hace falta informaci\u00f3n verdadera que le permita conocer la crisis en el campo para ordenar la liberaci\u00f3n de cerca de 40 mil millones de pesos que est\u00e1n retenidos de enero a junio de este a\u00f1o por la Secretaria de Hacienda, de ah\u00ed que pidieron di\u00e1logo con L\u00f3pez Obrador.<br \/><br \/>Aclararon que el apoyo que dan al reclamo del campo no significan que sean los rebeldes de Morena ni que se opongan al presidente.<br \/><br \/>\u201cNosotros estamos con \u00e9l desde que iniciamos campa\u00f1a el a\u00f1o pasado y vamos a seguir con \u00e9l porque somos una fuerza y el campo es una fuerza, hoy est\u00e1 ah\u00ed por todos los ciudadanos y va a seguir con el respaldo de nosotros hasta donde se tope, pero queremos ser escuchados\u201d, dijo la diputada Mirta Villalvazo.<\/p>","tema":"Pol\u00edtica","sourceImageUrl":"http:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2018\/20\/logoaztecanoticias-2215574.png","orden":1},{"fecha":"2019-07-17T17:37:05-05:00","teaser":"Se llevar\u00e1 a cabo investigaci\u00f3n que marca la ley.","nota":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/appnoticias2018\/json\/notas\/329577.json","galeria":"","video":"","imagen":"https:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2019\/09\/institutonacionaldemigracin-2296904.jpg","imgDefault":0,"titulo":"Confirma INM fallecimiento de subdirector de Control y Verificaci\u00f3n Migratoria","compartir":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/confirma-inm-fallecimiento-de-subdirector-de-control-y-verificacion-migratoria\/3329577","autor":"Agust\u00edn Rodr\u00edguez","fechacap":"2019-07-17T17:37:05-05:00","contenido":"<p>Cd. de M\u00e9xico.-El Instituto Nacional de Migraci\u00f3n (INM) confirma el fallecimiento del subdirector de Control y Verificaci\u00f3n Migratoria de la sub representaci\u00f3n en Playa del Carmen, Quintana Roo, Iv\u00e1n Rojas Vergara.<br \/><br \/>El funcionario de migraci\u00f3n se ven\u00eda desempe\u00f1ando desde el 1 de septiembre de 2013 en la entonces subdelegaci\u00f3n Federal de Playa del Carmen, tambi\u00e9n estuvo en operaciones en el Aeropuerto Internacional de Canc\u00fan y en la Subdelegaci\u00f3n Chetumal.<br \/><br \/>El INM colaborar\u00e1 con las autoridades correspondientes para llevar a cabo la investigaci\u00f3n de este caso y proceder conforme a la ley.<\/p>","tema":"Pol\u00edtica","sourceImageUrl":"http:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2018\/20\/logoaztecanoticias-2215574.png","orden":2},{"fecha":"2019-07-17T15:34:45-05:00","teaser":"Hasta el d\u00eda de hoy no existen reportes de mexicanos detenidos.","nota":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/appnoticias2018\/json\/notas\/329564.json","galeria":"","video":"","imagen":"https:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2019\/29\/jessseade-2334153.jpg","imgDefault":0,"titulo":"M\u00e9xico no contempla enviar nota diplom\u00e1tica por redadas en EUA","compartir":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/mexico-no-contempla-enviar-nota-diplomatica-por-redadas-en-eua\/3329564","autor":"Agust\u00edn Rodr\u00edguez","fechacap":"2019-07-17T15:34:45-05:00","contenido":"<p>Cd. de M\u00e9xico.- El gobierno mexicano no contempla enviar una carta diplom\u00e1tica al gobierno de Estados Unidos como consecuencia de las redadas en contra de migrantes anunciadas por el presidente Donald Trump.<br \/><br \/>As\u00ed lo inform\u00f3 el subsecretario para Am\u00e9rica del Norte de la Secretar\u00eda de Relaciones Exteriores, Jes\u00fas Seade.<br \/><br \/>\"Es una decisi\u00f3n interna de los Estados Unidos, a menos que nos afecte, pero es como tal no afectaba mexicanos. Entonces es algo que estamos viendo expresando nuestra visi\u00f3n diferente del mundo pero no nota diplom\u00e1tica no est\u00e1 contemplada en este momento\", coment\u00f3.<br \/><br \/>Y es que el diplom\u00e1tico confirm\u00f3 que hasta hoy no hay reportes de migrantes mexicanos detenidos.<br \/><br \/>\u201cNo tenemos mexicanos que hayan sido capturados quiz\u00e1 en parte es resultado del esfuerzo muy notable que hicimos nosotros con todos nuestros consulados de difundir la voz&nbsp; entre los mexicanos sobre sus derechos sobre los cuidados que deben tomar\".<br \/><br \/>Sobre la pr\u00f3xima visita del secretario de Estado norteamericano Mike Pompeo, el pr\u00f3ximo domingo a M\u00e9xico, Seade asegur\u00f3 que el tema principal de este encuentro ser\u00e1 afinar los detalles del programa integral de desarrollo de Centroam\u00e9rica firmado entre los gobierno de M\u00e9xico, Estados Unidos, Honduras, Guatemala y El Salvador.<\/p>","tema":"Pol\u00edtica","sourceImageUrl":"http:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2018\/20\/logoaztecanoticias-2215574.png","orden":3},{"fecha":"2019-07-17T15:23:21-05:00","teaser":"Analizaron el fen\u00f3meno que ha causado preocupaci\u00f3n en la capital del pa\u00eds, principalmente en las alcald\u00edas \u00c1lvaro Obreg\u00f3n y Miguel Hidalgo.","nota":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/appnoticias2018\/json\/notas\/329562.json","galeria":"","video":"","imagen":"https:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2019\/29\/seregistrasismoenlacdmx-2334009.jpg","imgDefault":0,"titulo":"No hay relaci\u00f3n entre sismos y L\u00ednea 12 del Metro: cient\u00edficos","compartir":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/no-hay-relacion-entre-sismos-y-linea-12-del-metro-cientificos\/3329562","autor":"Notimex","fechacap":"2019-07-17T15:23:21-05:00","contenido":"<p>La ola de microsismos registrada durante los \u00faltimos d\u00edas en el poniente de la Ciudad de M\u00e9xico no tiene relaci\u00f3n con la construcci\u00f3n de la L\u00ednea 12 del Metro, con la explotaci\u00f3n del manto acu\u00edfero ni con la actividad del Popocat\u00e9petl, afirmaron hoy expertos.<\/p><p>Cient\u00edficos reunidos con la jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico, Claudia Sheinbaum, analizaron el fen\u00f3meno que ha causado preocupaci\u00f3n en la capital del pa\u00eds, principalmente en las alcald\u00edas \u00c1lvaro Obreg\u00f3n y Miguel Hidalgo.<\/p><p>En conferencia de prensa porterior a la reuni\u00f3n, Sheinbaum afirm\u00f3 que estos fen\u00f3menos se deben a las fallas geol\u00f3gicas en la ciudad, que existen desde hace mucho tiempo.<\/p><p>Recomend\u00f3 a la poblaci\u00f3n mantener la calma e incrementar las medidas de prevenci\u00f3n, y anunci\u00f3 que partir de la pr\u00f3xima semana se iniciar\u00e1 una campa\u00f1a informativa sobre el tema.<\/p><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"es\"><p dir=\"ltr\" lang=\"es\">\ud83d\udd34 <a href=\"https:\/\/twitter.com\/hashtag\/EnVivo?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#EnVivo<\/a>: Informaci\u00f3n relevante sobre sismos con epicentro en la Ciudad de M\u00e9xico, con especialistas y acad\u00e9micos <a href=\"https:\/\/t.co\/gPHXOgixXm\">https:\/\/t.co\/gPHXOgixXm<\/a><\/p>\u2014 Claudia Sheinbaum (@Claudiashein) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/Claudiashein\/status\/1151562894783348736?ref_src=twsrc%5Etfw\">17 de julio de 2019<\/a><\/blockquote><script async=\"\" src=\"https:\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\" charset=\"utf-8\"><\/script>","tema":"Pol\u00edtica","sourceImageUrl":"http:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2018\/20\/logoaztecanoticias-2215574.png","orden":4},{"fecha":"2019-07-17T15:13:09-05:00","teaser":"Inicia proyecto de cooperaci\u00f3n de $60 millones de pesos que apoyar\u00e1 la rehabilitaci\u00f3n de estaciones migratorias.","nota":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/appnoticias2018\/json\/notas\/329559.json","galeria":"","video":"","imagen":"https:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2019\/29\/anunciasreaccionesinmediatasparamejoradealb-2334148.jpg","imgDefault":0,"titulo":"Anuncia SRE acciones inmediatas para mejora de albergues y estancias migratorias, en especial para ni\u00f1os y ni\u00f1as","compartir":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/anuncia-sre-acciones-inmediatas-para-mejora-de-albergues-y-estancias-migratorias-en-especial-para-ninos-y-ninas\/3329559","autor":"Azteca Noticias","fechacap":"2019-07-17T15:13:09-05:00","contenido":"<p>Hoy, el subsecretario para Am\u00e9rica Latina y el Caribe, Maximiliano Reyes Z\u00fa\u00f1iga dio a conocer acciones inmediatas en materia de atenci\u00f3n migratoria para garantizar flujos seguros, ordenados y regulares. El \u00e9nfasis de las medidas anunciadas est\u00e1 en la atenci\u00f3n y protecci\u00f3n de las ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes centroamericanos acompa\u00f1ados y no acompa\u00f1ados, en tr\u00e1nsito por M\u00e9xico.<\/p> <p>El subsecretario Reyes reiter\u00f3 que por instrucci\u00f3n del presidente de M\u00e9xico, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, la atenci\u00f3n del gobierno mexicano debe priorizar el respeto y cuidado de los derechos de las personas migrantes. La Secretar\u00eda de Relaciones Exteriores ha asumido como tarea primordial la de apoyar a las autoridades migratorias mexicanas en este respecto y se ha dedicado a buscar apoyo internacional para este esfuerzo.<\/p> <p>Por lo anterior, Maximiliano Reyes dio a conocer que el d\u00eda de ayer se aprob\u00f3 un proyecto de cooperaci\u00f3n de 60 millones de pesos que apoyar\u00e1 la rehabilitaci\u00f3n de estaciones migratorias del Instituto Nacional de Migraci\u00f3n y albergues del Sistema Nacional para el Desarrollo Integral de la Familia (DIF) en Tabasco, Chiapas y Veracruz. Este proyecto permitir\u00e1 la remodelaci\u00f3n de \u00e1reas comunes y privadas y el mejoramiento en la atenci\u00f3n de los procesos de solicitud de asilo.<\/p> <p>Paralelamente, la SRE, en conjunto con la oficina regional de la Secretar\u00eda General de la Conferencia Iberoamericana (SEGIB) y Escuelas Sustentables, asociaci\u00f3n civil mexicana, rehabilitar\u00e1 y adaptar\u00e1 los espacios libres de dos estaciones migratorias en Acayucan, Veracruz y Tapachula, Chiapas, y en menor escala en cuatro albergues en Tapachula. Para ello se utilizar\u00e1n 200 mil euros del Fondo Mexicano de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo con Iberoam\u00e9rica (FOMEXCIDI).<\/p> <p>En el anuncio particip\u00f3 tambi\u00e9n la titular del Sistema Nacional DIF, Mar\u00eda del Roc\u00edo Garc\u00eda P\u00e9rez, quien destac\u00f3 el trabajo interinstitucional conjunto y agradeci\u00f3 la coordinaci\u00f3n de la Canciller\u00eda para hacer m\u00e1s eficientes los procesos de atenci\u00f3n a ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes en situaci\u00f3n de migraci\u00f3n.<\/p> <p>A su vez, el director general de Cooperaci\u00f3n y Promoci\u00f3n Econ\u00f3mica Internacional, Carlos Castillo P\u00e9rez, hizo hincapi\u00e9 en el hist\u00f3rico esfuerzo de cooperaci\u00f3n hacia El Salvador, Guatemala y Honduras de 100 millones de d\u00f3lares destinados a proyectos de desarrollo y cooperaci\u00f3n en la regi\u00f3n mesoamericana, incluido M\u00e9xico.<\/p> <p>Por parte de la oficina del canciller, Ximena Escobedo detall\u00f3 que la SRE brindar\u00e1 apoyo al DIF con equipos multidisciplinarios compuestos por profesionistas calificados, incluidos trabajadores sociales, abogados, psic\u00f3logos y coordinadores para la atenci\u00f3n de ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes.<\/p> <p>El director general de Comunicaci\u00f3n Social, Roberto Velasco sostuvo que la Secretar\u00eda de Relaciones Exteriores agradece el apoyo invaluable y la solidaridad del sector privado y social. En una muestra de apoyo a los ni\u00f1os y ni\u00f1as migrantes, se ha trabajdo con Grupo Topaz, Grupo Coppel, M\u00e9xico en Movimiento y la US-Mexico Foundation, quienes har\u00e1n importantes esfuerzos y donativos. Adem\u00e1s, se est\u00e1 impulsando un esquema de practicantes profesionales en derecho para atenci\u00f3n al proceso migratorio con la Universidad Interamericana para el Desarrollo (UNID).<\/p> <p><img alt=\"\/cms\/uploads\/image\/file\/512668\/WhatsApp_Image_2019-07-17_at_11.38.45_AM__1_.jpeg\" src=\"https:\/\/www.gob.mx\/cms\/uploads\/image\/file\/512668\/WhatsApp_Image_2019-07-17_at_11.38.45_AM__1_.jpeg\" width=\"600\" \/><\/p> <p><img alt=\"\/cms\/uploads\/image\/file\/512669\/WhatsApp_Image_2019-07-17_at_11.38.45_AM.jpeg\" src=\"https:\/\/www.gob.mx\/cms\/uploads\/image\/file\/512669\/WhatsApp_Image_2019-07-17_at_11.38.45_AM.jpeg\" width=\"600\" \/><\/p> <p><img alt=\"\/cms\/uploads\/image\/file\/512667\/WhatsApp_Image_2019-07-17_at_11.38.40_AM.jpeg\" src=\"https:\/\/www.gob.mx\/cms\/uploads\/image\/file\/512667\/WhatsApp_Image_2019-07-17_at_11.38.40_AM.jpeg\" width=\"600\" \/><\/p>","tema":"Pol\u00edtica","sourceImageUrl":"http:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2018\/20\/logoaztecanoticias-2215574.png","orden":5},{"fecha":"2019-07-17T15:11:06-05:00","teaser":"INAMI ha atendido a casi 132 por ciento m\u00e1s ni\u00f1os que el a\u00f1o pasado.","nota":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/appnoticias2018\/json\/notas\/329558.json","galeria":"","video":"","imagen":"http:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2015\/52\/ninos-migrantes-2034527.jpg","imgDefault":0,"titulo":"Aumenta significativamente la ni\u00f1ez migrante, revela Instituto Nacional de Migraci\u00f3n","compartir":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/aumenta-significativamente-la-ninez-migrante-revela-instituto-nacional-de-migracion\/3329558","autor":"Agust\u00edn Rodr\u00edguez","fechacap":"2019-07-17T15:11:06-05:00","contenido":"<p>Cd. de M\u00e9xico.- En el primer semestre de 2019 se han presentado ante la autoridad migratoria a m\u00e1s de 33 mil ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes, en tanto que en 2018 fueron 14 mil.<br \/><br \/>Esto obedece a la nueva modalidad de migrar en familias La migraci\u00f3n de la ni\u00f1ez centroamericana se ha incrementado en un 132 por ciento durante el primer semestre de este a\u00f1o, en comparaci\u00f3n con el 2018, informa el Instituto Nacional de Migraci\u00f3n (INM).<br \/><br \/>De enero a junio de 2019 las cifras preliminares indican que han sido presentados ante la autoridad migratoria 33 mil 122 ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes, de los cuales se encontraron acompa\u00f1ados 24 mil 597, en tanto que 8 mil 525 estaban no acompa\u00f1ados; mientas que en el mismo periodo de 2018 la cifra de menores presentados fue de 14 mil 279.<br \/><br \/>Estas cifras demuestran un incremento del 131.96 por ciento de la ni\u00f1ez centroamericana de 0 a 17 a\u00f1os, que ha sido presentada y atendida por las autoridades adscritas a esta instituci\u00f3n.<br \/><br \/>En 2018 las ni\u00f1as y adolescentes femeninas presentadas fueron 4 mil 936 y los ni\u00f1os y adolescentes masculinos 9 mil 343; para este a\u00f1o la cifra del sexo femenino casi se triplic\u00f3 al llegar a 13 mil 671 menores registradas y el sexo masculino se duplic\u00f3 con 19 mil 451 menores de edad. Las ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes que forman parte de este fen\u00f3meno migratorio.<br \/><br \/>Provienen de Honduras (17 mil 34), Guatemala (10 mil 69), El Salvador (3 mil 745), y de otras nacionalidades (2 mil 274).<\/p>","tema":"Pol\u00edtica","sourceImageUrl":"http:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2018\/20\/logoaztecanoticias-2215574.png","orden":6},{"fecha":"2019-07-17T12:46:28-05:00","teaser":"Subsecretario de SRE llama a gobiernos de EUA y Centroam\u00e9rica a atender fen\u00f3meno migratorio","nota":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/appnoticias2018\/json\/notas\/329541.json","galeria":"","video":"","imagen":"https:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2019\/29\/migracineuacentroamricasre-2334096.jpg","imgDefault":0,"titulo":"Reduce M\u00e9xico de 144 mil a 100 mil flujo de migrantes a EUA","compartir":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/reduce-mexico-de-144-mil-a-100-mil-flujo-de-migrantes-a-eua\/3329541","autor":"Agust\u00edn Rodr\u00edguez","fechacap":"2019-07-17T12:46:28-05:00","contenido":"<p>Cd. de M\u00e9xico.- M\u00e9xico redujo de mayo a junio de 144 mil a 100 mil el n\u00famero de migrantes hacia los Estados Unidos.<br \/><br \/>As\u00ed lo cuantific\u00f3 el subsecretario para Latinoam\u00e9rica y el Caribe de la Secretar\u00eda de Relaciones Exteriores, Maximiliano Reyes.<br \/><br \/>El diplom\u00e1tico reconoci\u00f3, sin embargo, que el flujo migrante procedente de Centroam\u00e9rica podr\u00eda provocar una crisis humanitaria en nuestro pa\u00eds, por lo que llam\u00f3 a los gobierno de Estados Unidos y Centroam\u00e9rica a atender este fen\u00f3meno.<br \/><br \/>\"Por las diversas causas por las que el fen\u00f3meno migratorio se ha incrementado en los \u00faltimos meses pues estar\u00edamos en un riesgo latente de una crisis humanitaria o de que sucediese alguna desgracia como las del pasado entonces es enfrentar con responsabilidad y tratando de hacerlo de manera conjunta con la corresponsabilidad de los EEUU pero tambi\u00e9n con los pa\u00edses centroamericanos\", sostuvo el funcionario.<br \/><br \/>El funcionario tambi\u00e9n dijo que debido a esto es que se est\u00e1n destinando recursos adicionales para crear los albergues suficientes para atender a la mayor cantidad de migrantes posibles, se refiri\u00f3 de forma especial, a los ni\u00f1os y menores de edad.<br \/><br \/>\"Tenemos ahorita en este momento como prioridad generar las instalaciones y las condiciones adecuadas para los ni\u00f1os que se encuentren ac\u00e1 y tambi\u00e9n es una prioridad nuestra retornarlos lo m\u00e1s pronto posible a sus lugares de origen\", inform\u00f3 Reyes.<br \/><br \/>Detall\u00f3 que adem\u00e1s de los recursos previstos en un principio para este fin en el presupuesto de egresos de la federaci\u00f3n, 60 millones de pesos adicionales aportados por la Amexid, adem\u00e1s de de 200 mil euros aportados por la Agencia de Cooperaci\u00f3n Latinoamericana de la Uni\u00f3n Europea.<br \/><br \/>Y es que previ\u00f3 que los flujos migratorios extraordinarios continuar\u00e1n.<br \/><br \/>\"Est\u00e1 claro que ni los muros f\u00edsicos ni los muros arancelarios ni los muros tecnol\u00f3gicos han reducido el fen\u00f3meno migratorio y de ah\u00ed los n\u00fameros que tenemos en estos momentos y por eso, si no invertimos en desarrollo en los lugares de origen de la migraci\u00f3n por m\u00e1s barreras que se pongan en otro lado pues la gente va a seguir mirando\", concluy\u00f3.<\/p>","tema":"Pol\u00edtica","sourceImageUrl":"http:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2018\/20\/logoaztecanoticias-2215574.png","orden":7},{"fecha":"2019-07-17T12:44:10-05:00","teaser":"Se dijo satisfecho con los resultados y confi\u00f3 en que este a\u00f1o se sienten las bases para la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico, las nuevas pol\u00edticas para la patria nueva.","nota":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/appnoticias2018\/json\/notas\/329538.json","galeria":"","video":"","imagen":"https:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2019\/28\/amlonayaritseguridad-2332800.jpg","imgDefault":0,"titulo":"Reconoce L\u00f3pez Obrador poco avance en el combate a la inseguridad","compartir":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/reconoce-lopez-obrador-poco-avance-en-el-combate-a-la-inseguridad\/3329538","autor":"Notimex","fechacap":"2019-07-17T12:44:10-05:00","contenido":"<p>El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador reconoci\u00f3 que aunque no se ha logrado avanzar en materia de seguridad, la violencia es un problema complejo que preocupa y ocupa a su administraci\u00f3n, luego que durante a\u00f1os se simul\u00f3 su atenci\u00f3n y si acaso, se ocuparon de los efectos operativos.<\/p><p>\u201cEn el caso de la violencia, no hemos podido avanzar, porque es un asunto complejo. Se dedicaron nuestros adversarios a saquear, a robar y no atendieron las causas\u201d, expres\u00f3 tras asegurar que tiene el respaldo de m\u00e1s mexicanos en las acciones para erradicar la pobreza, la corrupci\u00f3n y la impunidad.<\/p><p>En su conferencia de prensa matutina en Palacio Nacional, record\u00f3 que el 1 de julio de 2018 \u201cvotaron por nosotros 30 (millones de mexicanos) y ahora deben estar a favor de lo que estamos haciendo entre 50 millones y 60 millones, m\u00e1s de los que votaron por nosotros\u201d.<\/p><p>El Ejecutivo federal indic\u00f3 que el incremento de la pobreza, la desigualdad y la corrupci\u00f3n \u201cdesat\u00f3 la inseguridad y la violencia, pero ya estamos trabajando todos los d\u00edas para entregar buenas cuentas en el corto, mediano y largo plazos. Vamos bien\u201d, enfatiz\u00f3.<\/p><p>\u201cYo siento que la gente nos est\u00e1 apoyando, no est\u00e1 respaldando; les agradezco mucho a los mexicanos que nos est\u00e1n apoyando y nos est\u00e1n apoyando m\u00e1s de los que votaron por nosotros\" porque ven el esfuerzo que se lleva a cabo, sostuvo.<\/p><p>L\u00f3pez Obrador se dijo satisfecho con los resultados y confi\u00f3 en que este a\u00f1o se sienten las bases para la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico, las nuevas pol\u00edticas para la patria nueva.<\/p><p>\u201cVamos muy bien en todos los campos. Tengo preocupaci\u00f3n y ocupaci\u00f3n en el tema de seguridad\u201d, puntualiz\u00f3.<\/p>","tema":"Pol\u00edtica","sourceImageUrl":"http:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2018\/20\/logoaztecanoticias-2215574.png","orden":8},{"fecha":"2019-07-17T12:39:04-05:00","teaser":"Consider\u00f3 que lo mejor en este asunto \u201ces que, si hay imprecisiones en la Constituci\u00f3n, desde mi punto de vista es muy claro lo que establece el Art\u00edculo 127: \"solo hay excepciones en casos de trabajos espec\u00edficos\".","nota":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/appnoticias2018\/json\/notas\/329536.json","galeria":"","video":"","imagen":"https:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2019\/28\/norecesinamloeconomamexicana-2332805.jpg","imgDefault":0,"titulo":"AMLO analiza reforma a ley de remuneraciones para evitar \"chicanadas\"","compartir":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/amlo-analiza-reforma-a-ley-de-remuneraciones-para-evitar-chicanadas\/3329536","autor":"Azteca Noticias","fechacap":"2019-07-17T12:39:04-05:00","contenido":"<p>El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador plante\u00f3 que, de ser necesario, presentar\u00e1 una iniciativa de reforma al Art\u00edculo 127 constitucional, relativa a la Ley Federal de Remuneraciones de los Servidores P\u00fablicos, para evitar que se recurra a recovecos legales o \u201cchicanadas\u201d.<\/p><p>\u201cLo que coment\u00e9 ayer de manera respetuosa con los legisladores es que se haga valer la Constituci\u00f3n y que si hace falta precisi\u00f3n, porque ya ven como, no es el caso de los ministros ni de magistrados ni de jueces, pero suele acudirse a 'chicanadas', a interpretaciones torcidas. As\u00ed era antes.<\/p><p>\u201cEntonces, para que no se presten a malas interpretaciones las leyes, y en este caso la ley de leyes, que es la Constituci\u00f3n, si es necesario presentar\u00e9 una nueva iniciativa de reforma constitucional\u201d, indic\u00f3 el mandatario federal.<\/p><p>L\u00f3pez Obrador consider\u00f3 que lo mejor en este asunto \u201ces que, si hay imprecisiones en la Constituci\u00f3n, desde mi punto de vista es muy claro lo que establece el Art\u00edculo 127: \"solo hay excepciones en casos de trabajos espec\u00edficos\", de acuerdo al a ese apartado.<\/p><p>\u201cAh, pero si no es lo suficientemente claro y est\u00e1n utilizando recovecos para conceder amparos y de esa manera enmendar la plana, legislar, que no es funci\u00f3n del Poder Judicial\" se requiere una reforma constitucional.<\/p>","tema":"Pol\u00edtica","sourceImageUrl":"http:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2018\/20\/logoaztecanoticias-2215574.png","orden":9},{"fecha":"2019-07-17T11:01:41-05:00","teaser":"Ricardo Peralta hizo una visita de reconocimiento al gasoducto Sonora que pasa por el municipio de B\u00e1cum.","nota":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/appnoticias2018\/json\/notas\/329524.json","galeria":"","video":"","imagen":"https:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2019\/21\/ricardoperaltasaucedo-2319570.jpg","imgDefault":0,"titulo":"Realiza Ricardo Peralta gira de trabajo en Sonora","compartir":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/realiza-ricardo-peralta-gira-de-trabajo-en-sonora\/3329524","autor":"Azteca Noticias","fechacap":"2019-07-17T11:01:41-05:00","contenido":"17 de julio.- El Subsecretario de Gobernaci\u00f3n, Ricardo Peralta se encuentra en una gira de trabajo por el estado de Sonora para tratar temas del gasoducto Guaymas - El Oro.&nbsp;<div><br \/><\/div><div>Ricardo Peralta hizo una visita de reconocimiento al gasoducto Sonora que pasa por el municipio de B\u00e1cum, al cual se opone la comunidad yaqui de Loma de B\u00e1cum, una de las 8 tribus yaquis.&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>De igual forma, el d\u00eda de hoy en Ciudad Obreg\u00f3n se instal\u00f3 una mesa de di\u00e1logo para resolver el problema del gasoducto, en este di\u00e1logo particip\u00f3 el Subsecretario Ricardo Peralta Saucedo, autoridades locales de la comunidad Yaqui y representantes de la empresa IENOVA.&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>El Gasoducto Sonora de la constructora IENOVA tiene un total de 833 kil\u00f3metros y es un megaproyecto cuyo objetivo es transportar gas natural mediante un ducto que ir\u00eda desde la frontera con Estados Unidos hasta Sinaloa.<\/div>","tema":"Pol\u00edtica","sourceImageUrl":"http:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2018\/20\/logoaztecanoticias-2215574.png","orden":10},{"fecha":"2019-07-17T09:29:39-05:00","teaser":"La diputada de Morena, Erika P\u00e9rez Garc\u00eda y su esposo Juan Carlos Tadeo Mart\u00ednez son se\u00f1alados tambi\u00e9n como parte de la red de beneficiarios de la red citada.","nota":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/appnoticias2018\/json\/notas\/329503.json","galeria":"","video":"","imagen":"https:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2019\/29\/erika-2334030.jpeg","imgDefault":0,"titulo":"Morenista Erika P\u00e9rez vinculada a red farmac\u00e9utica","compartir":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/morenista-erika-perez-vinculada-a-red-farmaceutica\/3329503","autor":"Azteca Noticias","fechacap":"2019-07-17T09:29:39-05:00","contenido":"17 de julio.- El portal MCCI dio a conocer que una red farmac\u00e9utica dedicada a la venta de medicamentos a gobiernos de todo el pa\u00eds, de la cual formaba parte el ex super delegado en Jalisco, Carlos Lomel\u00ed.&nbsp;<div><br \/><\/div><div>De igual forma, la diputada de Morena, Erika P\u00e9rez Garc\u00eda y su esposo Juan Carlos Tadeo Mart\u00ednez son se\u00f1alados tambi\u00e9n como parte de la red de beneficiarios de la red citada.&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>El centro de la investigaci\u00f3n, vincula a la empresa Abastecedora de Insumos para la Salud (Abisalud), la cual vendi\u00f3 entre diciembre de 2018 y abril del presente a\u00f1o, m\u00e1s de 164 millones de pesos en contratos con el Gobierno Federal y el gobierno estatal de Veracruz.&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>Actualmente, el socio mayoritario de Abisalud es Juan Carlos Tadeo Mart\u00ednez Ram\u00edrez, ligado a Carlos Lomel\u00ed y al esposo de Erika P\u00e9rez, quien es diputada local en Jalisco por el partido Morena.&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>De acuerdo a la investigaci\u00f3n, la legisladora habr\u00eda omitido incluir en su declaraci\u00f3n los detalles del patrimonio y actividades de Tadeo Mart\u00ednez por lo que Ra\u00fal Berm\u00fadez Camarena, contralor interno del Congreso, inform\u00f3 que en caso de corroborar la omisi\u00f3n iniciar\u00e1n un proceso en contra de Erika P\u00e9rez para deslindar responsabilidades administrativas.<br \/><\/div>","tema":"Pol\u00edtica","sourceImageUrl":"http:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2018\/20\/logoaztecanoticias-2215574.png","orden":11},{"fecha":"2019-07-17T08:15:42-05:00","teaser":"\"Este programa es para producir alimentos, sobre todo los b\u00e1sicos\", dijo.","nota":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/appnoticias2018\/json\/notas\/329491.json","galeria":"","video":"","imagen":"https:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2019\/26\/amlo-2329709.jpeg","imgDefault":0,"titulo":"Avanza entrega de fertilizantes en Guerrero: AMLO","compartir":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/avanza-entrega-de-fertilizantes-en-guerrero-amlo\/3329491","autor":"Azteca Noticias","fechacap":"2019-07-17T08:15:42-05:00","contenido":"<p>El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se\u00f1al\u00f3 que el gobierno <strong>cumpli\u00f3 el plazo<\/strong> y <strong>entreg\u00f3 los fertilizantes<\/strong> que son usados para producir alimentos en Guerrero, <strong>a tiempo.<\/strong><\/p><p>\"Este programa es para producir alimentos, sobre todo los b\u00e1sicos. Decidimos invertir mil 500 millones de pesos para m\u00e1s de 200 mil productores, la mayor\u00eda peque\u00f1os. Se aumentar\u00e1 la producci\u00f3n y habr\u00e1 m\u00e1s alimentos, m\u00e1s comida para la gente\", se\u00f1al\u00f3&nbsp;el mandatario en su conferencia de prensa matutina.<\/p><p><strong><\/strong><\/p><div class=\"fb-quote fb_iframe_widget\" style=\"position: absolute; left: 89.5px; top: 95px;\"><p><span style=\"vertical-align: bottom; width: 178px; height: 48px;\"><br \/><\/span><\/p><\/div><p>Adicionalmente se\u00f1al\u00f3 que la entrega se hizo en <strong>Guerrero,<\/strong> uno delos estados que cuentan con mayor pobreza y desnutrici\u00f3n, por lo que se decidi\u00f3 invertir mil 500 millones de pesos para el <strong>Programa Piloto de Entrega de Fertilizantes,<\/strong> que benefici\u00f3 a m\u00e1s de <strong>200 mil productores,<\/strong> lo cual \u201csignifica aumentar la producci\u00f3n, y <strong>m\u00e1s alimento para la gente<\/strong> a corto plazo\u201d, se\u00f1al\u00f3 el l\u00edder del Ejecutivo.<\/p><p>Por su parte, V\u00edctor Villalobos Ar\u00e1mbula, <strong>secretario de Agricultura<\/strong>, mencion\u00f3 que, el universo de productores contempla <strong>178 mil productores<\/strong> de <strong>ma\u00edz, frijol y arroz<\/strong>, y que se logr\u00f3 identificar a otros <strong>55 mil 235 peque\u00f1os productores<\/strong> en zonas de <strong>atenci\u00f3n prioritaria.<\/strong> <\/p><p>De estos, el 98.5% equivalente a <strong>229 mil 650,<\/strong> recibieron el vale que se intercambiar\u00e1 por los fertilizantes, mientras que otro<strong>75% equivalente a 173 mil 948 productores<\/strong>, ya intercambiaron el vale y ya cuentan con el <strong>producto f\u00edsico.<\/strong> <\/p><p>Debido a esto, el total de agricultores se expandi\u00f3 a <strong>233 mil 235<\/strong> al integrar a peque\u00f1os productores que en su mayor\u00eda son de <strong>comunidades ind\u00edgenas<\/strong>. <\/p><p>\u201cVale destacar que todo el <strong>fertilizante<\/strong> ya est\u00e1 ubicado en bodegas y centros de acopio para que los <strong>productores campesinos e ind\u00edgenas<\/strong> puedan presentarse a recoger su fertilizante\u201d, mencion\u00f3 el <strong>secretario Villalobos.<\/strong> <\/p><p>Por su parte, el presidente mencion\u00f3 que de las <strong>comunidades m\u00e1s pobres de Metlatoni,<\/strong> Guerrero, obtuvieron sus <strong>fondos<\/strong> de lo obtenido de la <strong>subasta<\/strong> en las que se vendieron <strong>terrenos y veh\u00edculos.<\/strong> <\/p><p>Destac\u00f3 que en municipios ind\u00edgenas, el apoyo se otorga a las personas desde los <strong>65 a\u00f1os<\/strong>, y que ahora reciben el <strong>doble de la pensi\u00f3n<\/strong> que recib\u00edan el a\u00f1o pasado, equivalente a <strong>2 mil 550 pesos<\/strong>, y que ya comenz\u00f3 la entrega de becas para los ni\u00f1os y adolescentes en la misma zona. <\/p>","tema":"Pol\u00edtica","sourceImageUrl":"http:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2018\/20\/logoaztecanoticias-2215574.png","orden":12},{"fecha":"2019-07-16T23:26:00-05:00","teaser":"Este martes el Gobierno Federal revel\u00f3 sus planes para que Pemex deje de ser un lastre y recupere su papel central en la econom\u00eda mexicana.","nota":"","galeria":"","video":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/appnoticias2018\/json\/videos\/512372.json","contenido":"http:\/\/cdnapi.kaltura.com\/p\/923261\/sp\/92326100\/playManifest\/entryId\/1_f0jbl1lu\/flavorIds\/0_7ypnx48k\/format\/applehttp\/protocol\/http\/a.m3u8","imagen":"http:\/\/cdn.kaltura.com\/p\/0\/thumbnail\/entry_id\/1_f0jbl1lu\/quality\/90\/width\/720\/vid_sec\/10","imgDefault":0,"titulo":"Vamos a rescatar a Pemex con sus trabajadores: AMLO","compartir":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/vamos-a-rescatar-a-pemex-con-sus-trabajadores-amlo\/2512372","autor":"Vicente G\u00e1lvez","fechacap":"2019-07-16T23:26:00-05:00","tema":"Elecciones  2011","sourceImageUrl":"http:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2018\/20\/logoaztecanoticias-2215574.png","orden":13},{"fecha":"2019-07-16T22:18:14-05:00","teaser":"Asegura Herrera que se buscar\u00e1 una mejor recaudaci\u00f3n.","nota":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/appnoticias2018\/json\/notas\/329480.json","galeria":"","video":"","imagen":"https:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2019\/29\/arturoherrera-2333998.jpg","imgDefault":0,"titulo":"Plan de negocios de Pemex no pone en riesgo finanzas ni calificaci\u00f3n del pa\u00eds: Hacienda","compartir":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/plan-de-negocios-de-pemex-no-pone-en-riesgo-finanzas-ni-calificacion-del-pais-hacienda\/3329480","autor":"Maxi Pel\u00e1ez","fechacap":"2019-07-16T22:18:14-05:00","contenido":"<p>Cd. de M\u00e9xico.- Arturo Herrera propuesto por el presidente L\u00f3pez Obrador para ocupar la Secretar\u00eda de Hacienda aseguro que el Plan de Negocios de Pemex no pone en riesgo las finanzas p\u00fablicas del pa\u00eds e incluso descarto que pueda haber una baja en la calificaci\u00f3n petrolera.<br \/><br \/>Entrevistado luego de comparecer ante diputados, se\u00f1alo que el Plan de Negocios es el primer paso en el dialogo con las calificadoras, a quienes explicara el m\u00e9todo con el que se busca impulsar la producci\u00f3n petrolera en M\u00e9xico.<br \/><br \/>Y as\u00ed respondi\u00f3 Arturo Herrera cuando fue cuestionado sobre la advertencia de Citigroup en el que se\u00f1ala que es cuesti\u00f3n de tiempo para rebajar la calificaci\u00f3n del pa\u00eds debido a que el Plan de negocios es poco satisfactorio.<br \/><br \/>\u201cNo, yo creo que lo que ha sido preocupante es que la producci\u00f3n de Pemex haya ca\u00eddo de 3.4 millones de barriles por d\u00eda, a 1.7; que, en el \u00faltimo a\u00f1o, de enero a enero, cayera 300 mil barriles por d\u00eda. Lo que tenemos que hacer ahora es, s\u00ed, preocuparnos de la calificaci\u00f3n, pero sobre todo preocuparnos de aumentar la producci\u00f3n de Pemex\u201d.<br \/><br \/>El Secretario de Hacienda, propuesto por el presidente, explico que la reducci\u00f3n fiscal de 128 mil millones de pesos se compensara con una mejor recaudaci\u00f3n.<br \/><br \/>\u201cHay que hacerlo con eficiencia fiscal, se puede recaudar m\u00e1s. La recaudaci\u00f3n tiene dos componentes. El marco de pol\u00edtica tributaria, que te dice qu\u00e9 puedes cobrar, y la administraci\u00f3n tributaria, que te dice qu\u00e9 tan eficiente cobraste, y eso es donde nos tenemos que concentrar ahorita\u201d, puntualizo.<br \/><br \/>inform\u00f3 que luego de que se dio a conocer el Plan de Negocios de Pemex el pr\u00f3ximo viernes 19 de julio entrara en vigor un periodo de veda de informaci\u00f3n, en la que ning\u00fan operador financiero de Estados Unidos tendr\u00e1 prohibido comentar sobre Petr\u00f3leos Mexicanos.<\/p>","tema":"Pol\u00edtica","sourceImageUrl":"http:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2018\/20\/logoaztecanoticias-2215574.png","orden":14},{"fecha":"2019-07-16T19:35:18-05:00","teaser":"Dan seguimiento al acuerdo celebrado entre M\u00e9xico y Estados Unidos.","nota":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/appnoticias2018\/json\/notas\/329466.json","galeria":"","video":"","imagen":"https:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2019\/29\/sereneebrardconlegisladoresenlasededela-2333941.png","imgDefault":0,"titulo":"Se re\u00fane Ebrard con legisladores en la sede de la Canciller\u00eda","compartir":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/se-reune-ebrard-con-legisladores-en-la-sede-de-la-cancilleria\/3329466","autor":"Agust\u00edn Rodr\u00edguez","fechacap":"2019-07-16T19:35:18-05:00","contenido":"<p>Cd. de M\u00e9xico.- Este martes en la sede de la Canciller\u00eda, el titular de la Secretar\u00eda de Relaciones Exteriores, Marcelo Ebrard Casaub\u00f3n se reuni\u00f3 con el grupo plural de trabajo creado por la Comisi\u00f3n Permanente del H. Congreso de la Uni\u00f3n, para dar seguimiento al Acuerdo de fecha 7 de junio de 2019, celebrado entre M\u00e9xico y los Estados Unidos de Am\u00e9rica.<br \/><br \/>En sus palabras de bienvenida, el canciller Ebrard sostuvo que el encuentro es un ejercicio in\u00e9dito de transparencia y participaci\u00f3n del Legislativo en una negociaci\u00f3n internacional en curso, lo cual debe celebrarse. Por su parte la senadora Beatriz Paredes Rangel, a nombre del grupo plural de trabajo, celebr\u00f3 la oportunidad estrechar m\u00e1s la interacci\u00f3n entre la SRE y el Congreso pata atender juntos asuntos del inter\u00e9s de M\u00e9xico.<br \/><br \/>El secretario de Relaciones Exteriores present\u00f3 un informe sobre el estado de la negociaci\u00f3n y cumplimiento de acuerdos de M\u00e9xico con EEUU, en la que destac\u00f3 los esfuerzos de distintas dependencias y \u00f3rdenes de gobierno que, con fundamento en el art\u00edculo 11 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos y los correspondientes en la Ley de Migraci\u00f3n, llevan a cabo para asegurar una pol\u00edtica migratoria segura, regular y ordenada.<br \/><br \/>Al encuentro asistieron, entre otros los senadores Oscar Eduardo Ram\u00edrez Aguilar (Morena), Alejandra Noem\u00ed Reynoso S\u00e1nchez (PAN), Beatriz Paredes Rangel (PRI), Dante Delgado Rannauro (MC), Nancy De La Sierra Ar\u00e1mburo (PT), Eduardo Enrique Murat Hinojosa (PVEM), Katya Elizabeth \u00c1vila V\u00e1zquez (PES) y H\u00e9ctor Vasconcelos (Morena), presidente de la Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores.<\/p>","tema":"Pol\u00edtica","sourceImageUrl":"http:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2018\/20\/logoaztecanoticias-2215574.png","orden":15},{"fecha":"2019-07-16T20:25:55-05:00","teaser":"Collado est\u00e1 preso en el Reclusorio Norte, sujeto a proceso por delincuencia organizada y lavado de dinero.","nota":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/appnoticias2018\/json\/notas\/329471.json","galeria":"","video":"","imagen":"https:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2019\/28\/garantizaamloautonomadefgrencasocollado-2332130.png","imgDefault":0,"titulo":"Busca Collado que no aseguren sede de Caja Libertad","compartir":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/busca-collado-que-no-aseguren-sede-de-caja-libertad\/3329471","autor":"Azteca Noticias","fechacap":"2019-07-16T20:25:55-05:00","contenido":"16 de julio.- El abogado Juan Collado present\u00f3 una demanda de amparo contra cualquier intento de la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica (FGR) para asegurar el edificio sede de Caja Libertad en Quer\u00e9taro.&nbsp;<div><br \/><\/div><div>La demanda del litigante fue turnada a Mar\u00eda Dolores N\u00fa\u00f1ez Solorio, quien de entrada no le ha dado tr\u00e1mite, seg\u00fan indica la lista de acuerdos publicada. La juzgadora dio un plazo de cinco d\u00edas a Collado para que aclare y especifique los actos y las autoridades contra quienes solicita la protecci\u00f3n de la justicia.&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>Collado est\u00e1 preso en el Reclusorio Norte, sujeto a proceso por delincuencia organizada y lavado de dinero, derivado de la supuesta compra simulada del edificio de Caja Libertad en la capital queretana.&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>La FGR presume que el 10 de abril de 2015, el abogado recibi\u00f3 24 millones de pesos de la inmobiliaria que simul\u00f3 venderle a esa instituci\u00f3n el inmueble que ya ocupaba.&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>Por otro lado, el Fiscal de Quer\u00e9taro, Alejandro Echeverr\u00eda, dijo ayer que, adem\u00e1s de la investigaci\u00f3n a nivel federal, la financiera Caja Libertad tendr\u00e1 una indagatoria en el fuero com\u00fan tras una denuncia.&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>Sin explicar el presunto delito a perseguir, mencion\u00f3 que es una investigaci\u00f3n delicada contra la empresa. \"Tenemos otra denuncia, pero no es por eso (lavado de dinero)\", asegur\u00f3, \"en este momento se trata de una investigaci\u00f3n delicada. No puedo hablar m\u00e1s\".&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>Echeverr\u00eda insisti\u00f3 en que lo correspondiente a la triangulaci\u00f3n de recursos es netamente de car\u00e1cter federal, y ser\u00e1n esas instancias quienes tendr\u00e1n que dar un veredicto.<\/div>","tema":"Pol\u00edtica","sourceImageUrl":"http:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2018\/20\/logoaztecanoticias-2215574.png","orden":16},{"fecha":"2019-07-16T19:41:13-05:00","teaser":"Con 26 votos a favor, aprueba Comisi\u00f3n de Hacienda dictamen.","nota":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/appnoticias2018\/json\/notas\/329467.json","galeria":"","video":"","imagen":"https:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2019\/29\/arturoherrera-2333934.jpg","imgDefault":0,"titulo":"Avanza ratificaci\u00f3n de Arturo Herrera como titular de Hacienda en San L\u00e1zaro","compartir":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/avanza-ratificacion-de-arturo-herrera-como-titular-de-hacienda-en-san-lazaro\/3329467","autor":"Maxi Pel\u00e1ez","fechacap":"2019-07-16T19:41:13-05:00","contenido":"<p>Cd. de M\u00e9xico.- Con 26 votos a favor los diputados Morena, PRI, PT, MC, PES Y PVEM, de la Comisi\u00f3n de Hacienda aprobaron el dictamen que avala a Arturo Herrera como titular de la Secretaria de Hacienda, luego de que fue propuesto por el presidente L\u00f3pez Obrador, tras la renuncia de Carlos Urz\u00faa.<br \/><br \/>Hubo 6 votos en contra del PAN y del PRD.<br \/><br \/>El dictamen se turn\u00f3 a la Mesa Directiva de San L\u00e1zaro para su discusi\u00f3n y votaci\u00f3n el pr\u00f3ximo jueves, fecha en que se celebrara el Tercer Periodo Extraordinario de Sesiones de la C\u00e1mara de Diputados.<br \/><br \/>Arturo Herrera pas\u00f3 su primera prueba de ratificaci\u00f3n, luego de que compareci\u00f3 ante los diputados de la Comisi\u00f3n de Hacienda ante quienes reconoci\u00f3 que con la salida de Carlos Urz\u00faa lo que cambian son las personas, pero se mantiene la premisa de un manejo responsable de la pol\u00edtica fiscal y de la macroecon\u00f3mica, combate a la corrupci\u00f3n, control de la deuda, racionalidad en el gasto y mayor inversi\u00f3n en infraestructura, ya que dijo que la falta de crecimiento y la desigualdad son los dos principales problemas econ\u00f3micos que enfrenta el pa\u00eds.<\/p>","tema":"Pol\u00edtica","sourceImageUrl":"http:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2018\/20\/logoaztecanoticias-2215574.png","orden":17},{"fecha":"2019-07-16T17:32:55-05:00","teaser":"Legisladores inician proceso de ratificaci\u00f3n.","nota":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/appnoticias2018\/json\/notas\/329440.json","galeria":"","video":"","imagen":"https:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2019\/29\/comparecenciahaciendacmaradiputadosarturo-2333883.jpg","imgDefault":0,"titulo":" Comparece Arturo Herrera ante comisiones de la C\u00e1mara Baja","compartir":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/comparece-arturo-herrera-ante-comisiones-de-la-camara-baja\/3329440","autor":"Azteca Noticias","fechacap":"2019-07-16T17:32:55-05:00","contenido":"<p>Cd. de M\u00e9xico.- El secretario de Hacienda, Arturo Herrera visita la C\u00e1mara de Diputados para comparecer ante la Comisi\u00f3n de Hacienda.<br \/><br \/>Con un qu\u00f3rum de 26 legisladores, as\u00ed dio inicio el proceso de ratificaci\u00f3n del funcionario federal ante la C\u00e1mara Baja, que como lo marca la Constituci\u00f3n en el Art\u00edculo 74 donde el titular de Secretar\u00eda de Hacienda deber\u00e1 ser ratificado por este c\u00e1mara legislativa.<br \/><br \/>En su exposici\u00f3n, Arturo Herrera dijo que uno de los grandes retos de nuestro pa\u00eds es el combate a la pobreza y la desigualdad.<br \/><br \/>El intercambio de ideas entre legisladores se ha centrado en la toma de decisiones del funcionario federal y la relaci\u00f3n de las mismas con los mercados.<\/p>","tema":"Pol\u00edtica","sourceImageUrl":"http:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2018\/20\/logoaztecanoticias-2215574.png","orden":18},{"fecha":"2019-07-16T16:46:18-05:00","teaser":"Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n en C\u00e1mara Baja tiene listo borradores de tres leyes secundarias.","nota":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/appnoticias2018\/json\/notas\/329428.json","galeria":"","video":"","imagen":"https:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2019\/29\/comisindeeducacincmaradiputadosleyes-2333804.jpg","imgDefault":0,"titulo":"Ya hay borradores de leyes secundarias en educaci\u00f3n","compartir":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/ya-hay-borradores-de-leyes-secundarias-en-educacion\/3329428","autor":"Maxi Pel\u00e1ez","fechacap":"2019-07-16T16:46:18-05:00","contenido":"<p>Cd. de M\u00e9xico.- La Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n de la C\u00e1mara de Diputados tiene listo los borradores de tres secundarias de la Reforma Educativa, y solo afinan detalles de redacci\u00f3n para garantizar que no haya cabos sueltos que impidan su aprobaci\u00f3n en el Congreso.<br \/><br \/>As\u00ed lo revel\u00f3 la presidenta de la Comisi\u00f3n y diputada de Morena, Adela Pi\u00f1a Bernal, en el marco de la reuni\u00f3n con presidentes de Comisiones de Educaci\u00f3n de los Congresos Locales que acudieron este martes a la C\u00e1mara de Diputados para presentar propuestas para integrar las leyes General de Educaci\u00f3n, del Sistema para la Carrera de las y los Maestros y del Sistema de Mejora Continua de la Educaci\u00f3n.<br \/><br \/>\u201cVamos con un avance muy amplio, ya tenemos los borradores de los textos de las leyes, ahorita estamos retomando justamente propuestas para ir viendo en d\u00f3nde nos falta, qu\u00e9 nos sobra, incorporar o ir afinando detalles de las propuestas\u201d, afirm\u00f3 Pi\u00f1a Bernal.<br \/><br \/>Incluso dejo entrever que puede modificarse la fecha de la aprobaci\u00f3n de las leyes secundarias en materia educativa programada para el periodo extraordinario del 25 de julio. Garantizo que no regresara de la venta de plazas.<br \/><br \/>\u201cLo importante es hacer un buen trabajo, tambi\u00e9n creo que la prisa no es correcta, nosotros hemos ido realizando un trabajo s\u00ed con dificultades en muchas situaciones, pero creo que un buen trabajo de an\u00e1lisis y discusi\u00f3n, para que estas leyes queden lo mejor posible o queden como debe de ser. Estamos en contra de la venta de plazas, est\u00e1n en contra tambi\u00e9n y lo hemos recibido, los maestros, las maestras, nadie est\u00e1 a favor de que la corrupci\u00f3n contin\u00fae y se va a blindar todo esto\u201d, enfatiz\u00f3.<br \/><br \/>Durante el encuentro, legisladores estatales plantearon diversas propuestas que se deben aclarar en las leyes secundarias como el acceso a plazas, como lo expuso Adriana Aguilar Pav\u00f3n del Congreso Chiapas.<br \/><br \/>\u201cPara a la admisi\u00f3n, lo que es el ingreso, se enfoca en dar prioridad a los egresados de escuelas normales sin embargo en el p\u00e1rrafo s\u00e9ptimo habla de procesos de selecci\u00f3n en los que concurran a los aspirantes en igualdad de condiciones, esto puede ocasionar problemas de Chiapas, porque tenemos 19 escuelas normales y cerca de 10 mil aspirantes a una plaza docente por parte de egresados de escuelas particulares y de UNACH, ah\u00ed si tenemos una particularidad que quisiera pedirles que las tomen en cuenta\u201d.<br \/><br \/>La C\u00e1mara de Diputados tiene como fecha m\u00e1xima hasta el 12 de septiembre para aprobar las tres secundarias en materia educativa, no obstante, le apuestan a que queden listas antes del pr\u00f3ximo ciclo escolar que inicia el 26 de agosto.<\/p>","tema":"Pol\u00edtica","sourceImageUrl":"http:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2018\/20\/logoaztecanoticias-2215574.png","orden":19},{"fecha":"2019-07-16T14:52:57-05:00","teaser":"Reducci\u00f3n de carga fiscal de Pemex garantiza mayor desarrollo.","nota":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/appnoticias2018\/json\/notas\/329408.json","galeria":"","video":"","imagen":"https:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2019\/22\/alfonsoramrezcullar-2320927.jpg","imgDefault":0,"titulo":"Debe Hacienda convocar a acuerdo nacional para reactivar econom\u00eda: Ram\u00edrez Cu\u00e9llar","compartir":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/debe-hacienda-convocar-a-acuerdo-nacional-para-reactivar-economia-ramirez-cuellar\/3329408","autor":"Maxi Pel\u00e1ez","fechacap":"2019-07-16T14:52:57-05:00","contenido":"<p>Cd. de M\u00e9xico.- Luego de dar su respaldo al plan de negocios de Pemex anunciado por el gobierno federal, el presidente de la Comisi\u00f3n de Presupuesto de la C\u00e1mara de Diputados, Alfonso Ram\u00edrez Cu\u00e9llar, dijo que una vez que Arturo Herrera sea ratificado como secretario de Hacienda debe convocar un acuerdo nacional con todos los sectores sociales y productivos del pa\u00eds para reactivar la econom\u00eda.<br \/><br \/>El legislador de Morena se\u00f1al\u00f3 que la liberaci\u00f3n fiscal de 128 mil millones de pesos que tendr\u00e1 Pemex es una decisi\u00f3n acerca que permitir\u00e1 colocar a Petr\u00f3leos Mexicanos en una ruta de fortalecimiento productivo que genere un mayor nivel de desarrollo en el pa\u00eds.<br \/><br \/>Se\u00f1alo a esto el nuevo titular de Hacienda, tiene que dar un paso adicional para movilizar los recursos del presupuesto de este a\u00f1o para atender las necesidades que tienen diversas \u00e1reas como salud, educaci\u00f3n e inversiones productivas que genere empleos y saque adelante la econom\u00eda.<br \/><br \/>\u201cPorque requerimos en estos momentos esfuerzos adicionales de todos los sectores. Y creo que es este acuerdo al que el nuevo Secretario de Hacienda debe de convocar para elevar la actividad productiva en el pa\u00eds, fortalecer los ingresos de todas las haciendas municipales, estatales, nacionales; invertir en lo mucho que nos falta, en educaci\u00f3n, en salud, en infraestructura, en agua, ya son \u00e1reas y sectores que no pueden continuar con el descuido que traen desde hace muchos a\u00f1os\u201d, asever\u00f3 Ram\u00edrez Cu\u00e9llar.<br \/><br \/>El presidente de la Comisi\u00f3n de Presupuesto de San L\u00e1zaro asegur\u00f3 claro que Morena mantendr\u00e1 el compromiso del presidente L\u00f3pez obrador de no elevar impuestos, pero considero necesario que para compensar el boquete que significaran esos 128 mil millones de pesos, se tiene que pensar en fortalecer los ingresos y analizar mercados que est\u00e1n fuera de la regulaci\u00f3n fiscal como el comercio electr\u00f3nico y actualizar el impuesto a tabascos, alcohol y bebidas azucaradas, as\u00ed como revisar la facturaci\u00f3n falsa que da\u00f1a los ingresos del gobierno.<\/p>","tema":"Pol\u00edtica","sourceImageUrl":"http:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2018\/20\/logoaztecanoticias-2215574.png","orden":20},{"fecha":"2019-07-16T14:31:14-05:00","teaser":"Jefe del Ejecutivo se re\u00fane con coordinadores parlamentarios de Morena.","nota":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/appnoticias2018\/json\/notas\/329396.json","galeria":"","video":"","imagen":"https:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2019\/29\/amloscjnmariodelgadoricardomonreal-2333730.jpg","imgDefault":0,"titulo":"Reprocha L\u00f3pez Obrador a Poder Judicial por caso de salarios a servidores p\u00fablicos","compartir":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/reprocha-lopez-obrador-a-poder-judicial-por-caso-de-salarios-a-servidores-publicos\/3329396","autor":"Azteca Noticias","fechacap":"2019-07-16T14:31:14-05:00","contenido":"<p>Cd. de M\u00e9xico.- En un video publicado en su cuenta de Twitter, el presidente de M\u00e9xico, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador inform\u00f3 que se reuni\u00f3 con los coordinadores de Morena en las c\u00e1maras de Diputados y Senadores; Mario Delgado y Ricardo Monreal.<br \/><br \/>En este video, L\u00f3pez Obrador expone que los poderes son independientes en su actuar, pero que eso no les impide cooperar para el desarrollo del pa\u00eds.<br \/><br \/>Al enumerar la serie de reformas de lo que va en su administraci\u00f3n destac\u00f3 que el Poder Judicial le \u201cquiere corregir la plana\u201d, al, dijo, querer legislar y sin respetar lo que establece la Constituci\u00f3n, esto en la Ley de Remuneraciones de los Servidores P\u00fablicos.<br \/><br \/>El Jefe del Ejecutivo tambi\u00e9n mencion\u00f3 pendientes en material de salud y la creaci\u00f3n de otras leyes como la revocaci\u00f3n de mandato, la Ley de Austeridad Republicana y la creaci\u00f3n de Instituto para Devolver al Pueblo lo Robado.<\/p>","tema":"Pol\u00edtica","sourceImageUrl":"http:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2018\/20\/logoaztecanoticias-2215574.png","orden":21},{"fecha":"2019-07-16T14:05:40-05:00","teaser":"Se incorporan cerca de 100 elementos del SPF para salvaguardar seis recintos del INM.","nota":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/appnoticias2018\/json\/notas\/329390.json","galeria":"","video":"","imagen":"https:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2019\/09\/institutonacionaldemigracin-2296904.jpg","imgDefault":0,"titulo":"Inician operaciones del Servicio de Protecci\u00f3n Federal en el INAMI","compartir":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/inician-operaciones-del-servicio-de-proteccion-federal-en-el-inami\/3329390","autor":"Agust\u00edn Rodr\u00edguez","fechacap":"2019-07-16T14:05:40-05:00","contenido":"<p>Cd. de M\u00e9xico.- Inicia operaciones el Servicio de Protecci\u00f3n Federal (SPF) en instalaciones del Instituto Nacional de Migraci\u00f3n (INM) con el objetivo de coadyuvar al desarrollo de planes y programas de seguridad y reforzar las acciones ya implementadas por esta dependencia.<br \/><br \/>En la ceremonia de arranque, presidida por los comisionados de ambas dependencias, Francisco Gardu\u00f1o Y\u00e1\u00f1ez del INM y Jos\u00e9 Pedro Vizuet Bocanegra del SPF, se anunci\u00f3 la incorporaci\u00f3n de 89 integrantes del Servicio de Protecci\u00f3n Federal en seis instalaciones del Instituto Nacional de Migraci\u00f3n.<\/p>","tema":"Pol\u00edtica","sourceImageUrl":"http:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2018\/20\/logoaztecanoticias-2215574.png","orden":22},{"fecha":"2019-07-16T11:27:21-05:00","teaser":"Aclar\u00f3 que la prestaci\u00f3n de vales se mantiene para el personal sindicalizado, de base y operativo de confianza.","nota":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/appnoticias2018\/json\/notas\/329359.json","galeria":"","video":"","imagen":"https:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2019\/18\/diputadosmatrimonioinfantil-2312844.jpg","imgDefault":0,"titulo":"C\u00e1mara de Diputados cancela vales de despensa a personal de honorarios ","compartir":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/camara-de-diputados-cancela-vales-de-despensa-a-personal-de-honorarios\/3329359","autor":"Notimex","fechacap":"2019-07-16T11:27:21-05:00","contenido":"16 de julio.- Trabajadores por honorarios del Palacio Legislativo de San L\u00e1zaro dejar\u00e1n de percibir la prestaci\u00f3n de vales de despensa, as\u00ed como los vales para el D\u00eda de Reyes y para el pavo de Navidad.&nbsp;<div><br \/><\/div><div>Con ese recorte, el Comit\u00e9 de Administraci\u00f3n de la C\u00e1mara de Diputados busca el ahorro de 32 millones 262 mil 500 pesos para el ejercicio fiscal 2019.<\/div><div><br \/><\/div><div>\"Ya no (se) considera la cobertura de prestaciones econ\u00f3micas agrupadas en la partida 1540 para los prestadores de servicios profesionales por honorarios que no cuentan con una relaci\u00f3n laboral sino profesional con la C\u00e1mara\", se\u00f1ala un documento aprobado por el Comit\u00e9.&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>Explic\u00f3 que dicha medida fue aprobada \u201cen atenci\u00f3n a los lineamientos de racionalidad, contenci\u00f3n, austeridad y transparencia presupuestal\".&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>Aclar\u00f3 que la prestaci\u00f3n de vales se mantiene para el personal sindicalizado, de base y operativo de confianza.<\/div>","tema":"Pol\u00edtica","sourceImageUrl":"http:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2018\/20\/logoaztecanoticias-2215574.png","orden":23},{"fecha":"2019-07-16T10:58:44-05:00","teaser":"Collado asegur\u00f3 en un comunicado no conocer de forma personal al se\u00f1or Sergio Hugo Bustamante Figueroa, quien inici\u00f3 la investigaci\u00f3n en su contra.","nota":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/appnoticias2018\/json\/notas\/329357.json","galeria":"","video":"","imagen":"https:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2019\/28\/collado-2332230.jpeg","imgDefault":0,"titulo":"Juan Collado niega toda acusaci\u00f3n en su contra","compartir":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/juan-collado-niega-toda-acusacion-en-su-contra\/3329357","autor":"Azteca Noticias","fechacap":"2019-07-16T10:58:44-05:00","contenido":"16 de julio.- Luego de la serie de acusaciones interpuestas en su contra, el abogado Juan Collado se defendi\u00f3 de las mismas.&nbsp;<div><br \/><\/div><div>Collado asegur\u00f3 en un comunicado no conocer de forma personal al se\u00f1or Sergio Hugo Bustamante Figueroa, quien inici\u00f3 la investigaci\u00f3n en su contra, por lo que neg\u00f3 tajantemente su participaci\u00f3n en los hechos que se le acusan, por lo que son acusaciones totalmente falsas.&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>\u201cNiego categ\u00f3ricamente mi participaci\u00f3n en los hechos que refiere el denunciante. No he cometido ning\u00fan delito y estoy seguro de que en el transcurso del procedimiento, se demostrar\u00e1 que las declaraciones del se\u00f1or Bustamante son falsas y sus manifestaciones no tienen fundamento, expresadas con la \u00fanica intenci\u00f3n de obtener un beneficio econ\u00f3mico que no le corresponde\u201d, se\u00f1al\u00f3 Collado.&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>Del mismo modo, puntualiz\u00f3 que la investigaci\u00f3n que se lleva en su compra, se debe a la compra de un inmueble, el cual adquiri\u00f3 mucho antes de que se convirtiera en Presidente del Consejo de Administraci\u00f3n de Libertad Servicios Financieros, por lo que no tiene nada que ver con dicha instituci\u00f3n y en la que supuestamente, Bustamante afirma tener derecho.&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>\u201cQuiero destacar que todos estos supuestos actos, sucedieron cuando yo no presid\u00eda el Consejo de Administraci\u00f3n de Libertad Servicios Financieros, ya que ocurrieron antes del 30 de abril de 2015, fecha en la que asum\u00ed la presidencia del consejo de dicha sociedad\u201d, recalc\u00f3 Juan Collado.&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>Tambi\u00e9n neg\u00f3 la aseveraci\u00f3n del acusante, en la que intent\u00f3 ligar a Collado con una serie de empresas, que seg\u00fan Bustamante, fueron creadas antes de su acercamiento con libertad.&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>Finalmente, el abogado refiri\u00f3 que Sergio Hugo Bustamante Figueroa, ha cambiado sus versiones en distintas ocasiones, lo que pone en tela de juicio la veracidad de sus declaraciones.&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>\u201cResulta necesario informar a la sociedad mexicana que, a lo largo del tiempo, el se\u00f1or Bustamante ha modificado conveniente y sustancialmente la versi\u00f3n de los hechos proporcionada en los procesos civiles en los que ha participado ante la autoridad del estado de Quer\u00e9taro y de la Ciudad de M\u00e9xico, lo cual seguramente ocult\u00f3 a la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica\u201d, concluy\u00f3 Juan Collado.<\/div>","tema":"Pol\u00edtica","sourceImageUrl":"http:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2018\/20\/logoaztecanoticias-2215574.png","orden":24},{"fecha":"2019-07-16T10:45:20-05:00","teaser":"Instituto anunci\u00f3 que no ha recibido respuesta de Hacienda para ampliar su presupuesto.","nota":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/appnoticias2018\/json\/notas\/329355.json","galeria":"","video":"","imagen":"https:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2018\/15\/inelineamientosprogramassocialeselecciones-2204206.jpg","imgDefault":0,"titulo":"Le faltan al INE 282 millones de pesos","compartir":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/le-faltan-al-ine-282-millones-de-pesos\/3329355","autor":"Jaime Guerrero","fechacap":"2019-07-16T10:45:20-05:00","contenido":"<p>Cd. de M\u00e9xico.- El INE anunci\u00f3 que no ha recibido respuesta de la Secretaria de Hacienda a su solicitud de ampliaci\u00f3n presupuestal, tras el recorte de 950 millones de pesos para este a\u00f1o, por lo que el segundo semestre lo enfrentar\u00e1 con un d\u00e9ficit por 282 millones que afectar\u00e1 la credencializacion y la actualizaci\u00f3n de Padr\u00f3n Electoral, entre otras cosas.<br \/><br \/>El INE expuso que ha hecho programas, recortes y la contenci\u00f3n del gasto para reducir su deficit presupuestal en m\u00e1s de 600 millones de pesos. Entre las medidas adoptadas, expuso, est\u00e1 la suspensi\u00f3n temporal de contrataciones de m\u00e1s de 600 plazas vacantes.<br \/><br \/>A pesar de los esfuerzos el INE a\u00fan enfrenta un d\u00e9ficit de 282.4 mdp para la segunda mitad del a\u00f1o, expuso en un comunicado.<br \/><br \/>Agrega que se ver\u00e1 obligado a realizar recortes adicionales durante este periodo lo que podr\u00eda afectar el voto de los mexicanos en el extranjero, la operaci\u00f3n de \u00f3rganos de vigilancia del padr\u00f3n electoral, la actualizaci\u00f3n del padr\u00f3n electoral y la credencializaci\u00f3n, entre varios programas m\u00e1s.<\/p>","tema":"Pol\u00edtica","sourceImageUrl":"http:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2018\/20\/logoaztecanoticias-2215574.png","orden":25},{"fecha":"2019-07-16T10:27:29-05:00","teaser":"La reuni\u00f3n se producir\u00e1 despu\u00e9s de que el gobierno de Donald Trump endureci\u00f3 sus normas para solicitar asilos en su frontera sur.","nota":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/appnoticias2018\/json\/notas\/329353.json","galeria":"","video":"","imagen":"https:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2019\/23\/ebrard-2323453.jpg","imgDefault":0,"titulo":"Este domingo Ebrard se reunir\u00e1 con Mike Pompeo","compartir":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/este-domingo-ebrard-se-reunira-con-mike-pompeo\/3329353","autor":"Reuters","fechacap":"2019-07-16T10:27:29-05:00","contenido":"16 de julio.- El canciller mexicano, Marcelo Ebrard, dijo el martes que se reunir\u00e1 el domingo en Ciudad de M\u00e9xico con su par estadounidense, Mike Pompeo, para tratar temas de migraci\u00f3n y comercio.&nbsp;<div><br \/><\/div><div>La reuni\u00f3n se producir\u00e1 despu\u00e9s de que el gobierno de Donald Trump endureci\u00f3 sus normas para solicitar asilos en su frontera sur, obligando a casi todos los migrantes a hacerlo en un pa\u00eds por el que hayan pasado antes de pedir protecci\u00f3n en Estados Unidos.<\/div>","tema":"Pol\u00edtica","sourceImageUrl":"http:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2018\/20\/logoaztecanoticias-2215574.png","orden":26},{"fecha":"2019-07-16T10:14:20-05:00","teaser":"\"Conmigo no hizo ning\u00fan acuerdo\", asegur\u00f3 el ex secretario de Gobernaci\u00f3n.","nota":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/appnoticias2018\/json\/notas\/329350.json","galeria":"","video":"","imagen":"http:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2016\/24\/osorio-chong-2067704.jpg","imgDefault":0,"titulo":"No hubo acuerdo con Duarte; es un corrupto desesperado: Osorio Chong","compartir":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/no-hubo-acuerdo-con-duarte-es-un-corrupto-desesperado-osorio-chong\/3329350","autor":"Notimex","fechacap":"2019-07-16T10:14:20-05:00","contenido":"16 de julio.- El senador Miguel \u00c1ngel Osorio Chong reiter\u00f3 que no hubo acuerdo alguno con el exgobernador de Veracruz, Javier Duarte de Ochoa, a quien calific\u00f3 como \u201ccorrupto desesperado que trata de evadir la responsabilidad de sus actos\u201d.&nbsp;<div><br \/><\/div><div>En entrevista de radio se\u00f1al\u00f3:&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>\u201cLo he dicho y lo vuelvo a decir categ\u00f3ricamente. No tuve contacto con Javier Duarte, con sus abogados ni con nadie de su familia. \u201cLo he dicho y lo vuelvo a decir categ\u00f3ricamente. No tuve contacto con Javier Duarte, con sus abogados ni con nadie de su familia. Conmigo no hizo ning\u00fan acuerdo\".&nbsp;&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>Explic\u00f3 que \u00e9l era secretario de Gobernaci\u00f3n, y que hab\u00eda una pugna muy fuerte entre el gobernador Miguel \u00c1ngel Yunes Linares, \u201cquiero decir que la relaci\u00f3n con Yunes era bastante mala, porque \u00e9l quer\u00eda que se forzara la salida de Duarte y yo le dec\u00eda que no se podr\u00eda hacer nada por encima de la ley\u201d.&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>Expuso que ante esa pugna se deb\u00eda cuidar la estabilidad pol\u00edtica de Veracruz, y que en una entrevista formal que tuvo con \u00e9l le coment\u00f3: \u201csi est\u00e1s libre como t\u00fa lo comentas y no tienes culpa por todas las acusaciones de Veracruz enfr\u00e9ntalas, pide licencia y enfr\u00e9ntalas y as\u00ed permites que Veracruz camine bien porque est\u00e1 en una situaci\u00f3n pol\u00edtica muy mala\u201d.&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>El coordinador de los senadores priistas indic\u00f3 que no pact\u00f3 nada con Duarte de Ochoa, \u201cni siquiera estuve enterado de alg\u00fan pacto con sus abogados o con \u00e9l. Si Duarte tiene pruebas que las presente, pero por supuesto que no las va a tener. Si alguien negoci\u00f3 con Duarte, no fue la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n\".&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>\u201cAl negar p\u00fablicamente pido pruebas; est\u00e1 muy dado a las entrevistas \u00faltimamente, que las presente. Conmigo ning\u00fan acuerdo; con nadie, ni cercano, ni lejano; con ning\u00fan familiar, con nadie\u201d, dijo el legislador federal.&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>Osorio Chong coment\u00f3 que tampoco conoc\u00eda si la entonces Procuradur\u00eda General de la Rep\u00fablica (PGR) realiz\u00f3 ese supuesto trato.&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>\"Tampoco conoc\u00eda que tuviera alg\u00fan acuerdo, y si lo hicieron, lo hicieron sin que yo me enterara\", coment\u00f3. La v\u00edspera, se dio a conocer un video supuestamente grabado el 15 de abril de 2017, d\u00eda de su detenci\u00f3n, en Guatemala, en el que Javier Duarte asegura que su detenci\u00f3n, ocurrida un par de horas despu\u00e9s, es un montaje debido a un acuerdo con el expresidente Enrique Pe\u00f1a Nieto para evitar el hostigamiento a su familia.<\/div>","tema":"Pol\u00edtica","sourceImageUrl":"http:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2018\/20\/logoaztecanoticias-2215574.png","orden":27},{"fecha":"2019-07-16T08:57:30-05:00","teaser":"Vega de Lamadrid reiter\u00f3 que interpondr\u00e1 una controversia constitucional ante la SCJN por la reforma aprobada en el Congreso.","nota":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/appnoticias2018\/json\/notas\/329327.json","galeria":"","video":"","imagen":"https:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2019\/29\/vega-2333637.jpg","imgDefault":0,"titulo":"Interpondr\u00e1 gobernador controversia por ampliaci\u00f3n de mandato en BC","compartir":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/interpondra-gobernador-controversia-por-ampliacion-de-mandato-en-bc\/3329327","autor":"Notimex","fechacap":"2019-07-16T08:57:30-05:00","contenido":"16 de julio.- El gobernador Francisco Vega de Lamadrid reiter\u00f3 que interpondr\u00e1 una controversia constitucional ante la SCJN por la reforma aprobada en el Congreso y tres ayuntamientos de Baja California, que aumentar\u00eda de dos a cinco a\u00f1os la administraci\u00f3n de Jaime Bonilla Valdez.&nbsp;<div><br \/><\/div><div>El mandatario estatal, en un comunicado, se\u00f1al\u00f3 que esta es la segunda acci\u00f3n espec\u00edfica para combatir la decisi\u00f3n legislativa y continuar apegado a la defensa del Estado de derecho y voluntad ciudadana.&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>Adem\u00e1s, indic\u00f3 que mantiene su decisi\u00f3n de no publicar la reforma una vez que lo solicite el Congreso estatal. Dijo que ser\u00e1 despu\u00e9s de la notificaci\u00f3n, cuando presentar\u00e1 la controversia ante la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n. \u201cMi compromiso es con los ciudadanos, por ello velar\u00e9 siempre por hacer respetar el estado de derecho de Baja California\u201d, agreg\u00f3.&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>Ayer lunes, ciudadanos se manifestaron en Mexicali y Tijuana contra la ampliaci\u00f3n de mandato del morenista Bonilla Valdez. En Mexicali, la ciudad capital, alrededor de 30 personas cerraron simb\u00f3licamente la sede del Congreso del estado, en rechazo a la ampliaci\u00f3n de la pr\u00f3xima gubernatura.&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>Los inconformes colocaron pancartas en la entrada del inmueble, cuyo personal se encuentra de vacaciones. El grupo manifest\u00f3, en un documento, que la llamada \"Ley Bonilla\" es una \"traici\u00f3n al pueblo bajacaliforniano\".&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>En tanto, en Tijuana, en la sede de la Comisi\u00f3n Nacional de los Derechos Humanos (CNDH), un grupo de personas se manifest\u00f3 tambi\u00e9n en demanda de detener la ampliaci\u00f3n de mandato que permitir\u00eda a Bonilla Valdez gobernar el estado hasta el 2024.&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>Como se recordar\u00e1, el pasado 8 de julio, el Congreso de Baja California aprob\u00f3, con 21 votos a favor, la modificaci\u00f3n constitucional para ampliar de dos a cinco a\u00f1os el periodo de mandato del pr\u00f3ximo gobierno estatal, por lo que Bonilla Valdez gobernar\u00eda hasta el 2024.<\/div>","tema":"Pol\u00edtica","sourceImageUrl":"http:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2018\/20\/logoaztecanoticias-2215574.png","orden":28},{"fecha":"2019-07-16T08:34:50-05:00","teaser":"L\u00f3pez Obrador reiter\u00f3 que \"el compromiso es que se les mejore su situaci\u00f3n laboral\" porque ellos son \"un gran tesoro\".","nota":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/appnoticias2018\/json\/notas\/329325.json","galeria":"","video":"","imagen":"https:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2019\/23\/haciendarespondeacambiodecalificacionescredi-2323623.png","imgDefault":0,"titulo":"Vamos a rescatar a Pemex con sus trabajadores: AMLO","compartir":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/vamos-a-rescatar-a-pemex-con-sus-trabajadores-amlo\/3329325","autor":"Notimex","fechacap":"2019-07-16T08:34:50-05:00","contenido":"16 de julio.- El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y el director de Petr\u00f3leos Mexicanos (Pemex), Octavio Romero Oropeza, resaltaron el papel que los trabajadores petroleros tendr\u00e1n para el rescate de dicha empresa mediante el Plan de Negocios presentado este martes.&nbsp;<div><br \/><\/div><div>\"Vamos a rescatar a Pemex con los trabajadores, con sus t\u00e9cnicos (...), no ha habido de parte de ellos resistencias, al contrario, hay entusiasmo para sacar adelante a Pemex, trabajadores activos, jubilados, sean de planta, transitorios, t\u00e9cnicos o profesionales\", expres\u00f3 el mandatario.&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>En su conferencia de prensa matutina, L\u00f3pez Obrador reiter\u00f3 que \"el compromiso es que se les mejore su situaci\u00f3n laboral\" porque ellos son \"un gran tesoro\" que tiene la empresa paraestatal.&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>\"Los ajustes se est\u00e1n haciendo arriba, en lo que eran privilegios\", reiter\u00f3. Por su parte, Romero Oropeza dijo que el l\u00edder del sindicato petrolero Carlos Romero Deshamps no particip\u00f3 en la elaboraci\u00f3n del Plan de Negocios para rescatar a Pemex.&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>Resalt\u00f3 que \"todo el trabajo de Pemex deriva mucho de sus trabajadores\" y por ello \"los ingresos de los trabajadores no se tocan, siempre van ligeramente por encima de la inflaci\u00f3n.&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>Los sindicalizados no van a tener ning\u00fan problema en sus ingresos\".<\/div>","tema":"Pol\u00edtica","sourceImageUrl":"http:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2018\/20\/logoaztecanoticias-2215574.png","orden":29},{"fecha":"2019-07-16T08:32:25-05:00","teaser":"\u201cEl saldo que nos dejaron fue una industria petrolera en ruinas y con el riesgo de que se generara una crisis mayor porque se cay\u00f3 en el \u00faltimo a\u00f1o la producci\u00f3n...\", asegur\u00f3 el presidente.","nota":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/appnoticias2018\/json\/notas\/329324.json","galeria":"","video":"","imagen":"https:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2019\/29\/amlo-2333633.jpg","imgDefault":0,"titulo":"Plan de Negocios de Pemex prev\u00e9 m\u00e1s presupuesto y menos impuestos ","compartir":"http:\/\/www.aztecanoticias.com.mx\/plan-de-negocios-de-pemex-preve-mas-presupuesto-y-menos-impuestos\/3329324","autor":"Notimex","fechacap":"2019-07-16T08:32:25-05:00","contenido":"16 de julio.- El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador indic\u00f3 que el Plan de Negocios de Petr\u00f3leos Mexicanos (Pemex) 2019-2023 consiste en seguir apoyando a esta empresa productiva del Estado, en los primeros tres a\u00f1os de su gobierno, con presupuesto y reducci\u00f3n de impuestos para que tenga recursos y pueda invertir.&nbsp;<div><br \/><\/div><div>\u201cSembrar el petr\u00f3leo, ese es el plan que tenemos\u201d, expres\u00f3 en conferencia de prensa matutina en Palacio Nacional, donde estuvo acompa\u00f1ado por el director General de Pemex, Octavio Romero, quien detall\u00f3 la estrategia con la que se prev\u00e9 que la empresa petrolera terminar\u00e1 la administraci\u00f3n de L\u00f3pez Obrador produciendo dos millones 697 mil barriles de petr\u00f3leo diarios.&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>El mandatario federal refiri\u00f3 que dicho plan busca rescatar a esta empresa petrolera para que en los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os aumente la producci\u00f3n, y para destinar inversiones al desarrollo nacional, en los tres a\u00f1os restantes de su sexenio.&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>Tras refrendar que la reforma energ\u00e9tica result\u00f3 un fracaso, pues no ha habido inversi\u00f3n privada, nacional ni extranjera, ni ha aumentado la producci\u00f3n, L\u00f3pez Obrador indic\u00f3 que se trata del Plan de Producci\u00f3n de petr\u00f3leo o Plan de Negocios que se aprob\u00f3 la v\u00edspera, y el objetivo es que se conozcan las acciones que se llevan a cabo para rescatar a la industria petrolera.&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>Sostuvo que con la \"mal llamada reforma energ\u00e9tica\", aprobada en el sexenio pasado, \u201cmintieron\u201d diciendo que iba a llegar mucha inversi\u00f3n extranjera y nacional privada, adem\u00e1s que se incrementar\u00eda la producci\u00f3n de petr\u00f3leo hasta lograr tres millones de barriles diarios.&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>Lo cierto, a\u00f1adi\u00f3 el mandatario federal, es que eso no se dio, al contrario, se cay\u00f3 por completo la producci\u00f3n de petr\u00f3leo y la de gasolinas, en tanto que se termin\u00f3 de arruinar toda la industria petroqu\u00edmica nacional.&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>En consecuencia, \u201cel saldo que nos dejaron fue una industria petrolera en ruinas y con el riesgo de que se generara una crisis mayor porque se cay\u00f3 en el \u00faltimo a\u00f1o la producci\u00f3n hasta un mill\u00f3n 650 barriles, con una tendencia a la baja, por eso se intervino y se ha logrado estabilizar\".&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>L\u00f3pez Obrador se dijo satisfecho y seguro porque se ha actuado bien en el rescate de la industria petrolera \u201cy estamos optimistas en esto y otras cosas (...) porque vamos bien\u201d, expres\u00f3 y agreg\u00f3 \"pensamos que vamos a salir muy bien y que se va a recuperar la industria petrolera\".&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>En esencia, el plan consiste en seguir apoyando a Petr\u00f3leos Mexicanos en los primeros tres a\u00f1os de gobierno y se pueda invertir en los \u00faltimos tres a\u00f1os del gobierno, para que contribuya al desarrollo de M\u00e9xico.&nbsp;<\/div><div><br \/><\/div><div>A su vez el director general de Pemex, Octavio Romero expuso que con este plan de negocios se generar\u00e1n los recursos suficientes para mejorar el balance financiero de la empresa petrolera del Estado, y que el objetivo es lograr una reducci\u00f3n en la carta fiscal.<\/div>","tema":"Pol\u00edtica","sourceImageUrl":"http:\/\/static.azteca.com\/imagenes\/2018\/20\/logoaztecanoticias-2215574.png","orden":30}]}
